《FF7重制版》蒂法/艾莉絲聲優透露幕後故事

《最終幻想7：重制版》可以說是2020年迄今最為成功的PS4（暫時）獨占游戲了，本作發售僅三天便一舉拿下超過350萬套的銷量，無疑為日式角色扮演主機游戲日漸式微的現狀注入了一針強心劑。

本作的成功不僅是憑借《最終幻想7》這一金字招牌作為後盾，整體游戲質量也確實得到了玩家們的認可，這和大量參與本作的開發者們日以繼夜的辛勤工作密不可分。外媒近日就采訪到了本

Briana White在本作中飾演艾莉絲，這名美女表示自己在開始正式的配音工作前，有其他聲優建議自己不用去參考前人的工作，按照自己的風格塑造出只屬於自己的愛麗絲即可。但是她並沒有聽取這個意見，而是仔細研究了包括《最終幻想7》衍生游戲、電影《再臨之子》在內的各種作品中歷任艾莉絲的配音風格，認為只有在這個基礎上再結合自己的特點才能完美地塑造出艾莉絲的形像，否則老玩家們一定會抱怨。尤其是在了解到艾莉絲在原作中最終的命運後，更是給予了她更多靈感。

蒂法的聲優Britt Baron對此表示贊同，她認為尊重前人的工作成果也是非常很重要的，盡管游戲的開發總監曾告訴她可以自由地按照自己的喜好給蒂法配音，但她並未遵循這個選擇。

兩位聲優都認同為《最終幻想7：重制版》配音是自己的職業生涯中最為獨特的經歷之一。

正常都聽日文唔會聽英文

英文版tifa把聲太成熟

鬼佬好多STREAMER都係聽英文

配咁多語音人工咪好可觀

有字幕仲用英文, 班鬼本性都係一樣

日配先正

冇人識英文

我屌你老味一日要轉貼幾多個post

英文仲以為你講緊坂本真綾

我反而因為以前玩國際版，慣咗聽英文

痴撚線公司

日本聲優全世界第一勁
所以有得揀既我多數會日文
除左真係聽慣左既re mgs 呢D

就係呢兩個令我迷上英配

英配同日配D用字有少少唔同
但係果少少唔同可以改變成個人物個感覺
比如Aerith出現係Cloud夢入面果場(chap14, 因為係重點感情戲所以我youtube哂英日兩版)

Cloud
日配: 你真係自說自話
英配: 我可唔可以講句野? (Do i get a say in all this?)

Cloud講:我會黎搵你 之後Aerith最後果句
日配: 雖然唔甘心, 但我好開心
英配: 如果你想咁既話, 多謝(If thats want you want. Thank you)

我覺得日配會表達到個人物形象多D

FF7 英配入面，Aerith 真心配得唔錯，不過Cloud 就配到串過馬撚咁

我仲以為坂本真綾,比你呃左我碌入來

我都覺有呢個問題
但我係睇aerith 新娘衫個道
覺得日文用字精確D

不過英版Cloud串人串得好笑D, 成個冷面笑匠咁

cloud 劈腿
中意tifa 仲話會黎搵你

英文版好fail

諗起多啦a夢大叔

原版係同Tifa修成正果 入生命之流互通心意
不過又唔好咁快下定論
可能佢今集玩分支, 可以比玩家揀Tifa定Aerith呢?
最好唔好both啦, 情之一字貴專, both結局最好好似witcher3咁, 要哂兩個結果兩個都唔要佢

利申: Tifa派